美國對沖基金跌市賺百倍 一個月內2700萬變26億

〔財經頻道／綜合報導〕美股本月大崩跌，不少投資人慘賠，但美國知名對沖基金經理人阿克曼（Bill Ackman）卻靠著信貸保護合約淨賺26億美元（約793億元新台幣），而他一開始只花了約2700萬美元（約8.2億元新台幣）進場。

《紐約郵報》報導，阿克曼上週在電視節目上淚流滿面地懇求美國總統川普應宣佈「鎖國」30天，稱金融市場將因這種果斷行動而大幅反彈，阿克曼更稱：「地獄即將到來。」不過阿克曼之後在市場淨賺了26億美元。

阿克曼週三（25日）給潘興廣場（Pershing Square）基金投資者的信件中表示，他3月3日花了約2700萬美元建立對沖基金，本週一（23日）出場，獲利26億美元

1名大型銀行交易員開玩笑地說：我想阿克曼在電視上哭的原因很多，像是喜極而泣。

另據《富比士》報導，阿克曼操盤的潘興廣場規模達65億美元，近年來主要投資方式是瞄準7至8間被看好的公司，每間公司投入5億至10億美元，但在今年2月底時，阿克曼相信武漢肺炎疫情大流行，將對美國甚至全球金融市場構成巨大風險。

阿克曼和他的團隊花了2700萬美元，買了所有投資組合保護，主要是專注信貸市場，當時利差還在低點，他購入了針對投資等級債和高收債指數深度價外的信貸保護，這一避險措施能讓潘興廣場避免波動性和金融風險增加的衝擊。若狀況惡化，他們預測利差將拉大，信貸保護會從深度價外變成價內，可保護投資組合免於股市崩跌的衝擊。

標普500指數在1個月內下跌了約4分之1，而阿克曼的避險措施奏效，截至週三收盤，潘興廣場上漲0.2%，優於標普500指數的下跌超過20%，雖然潘興廣場部分持股跌幅逾50%，但保住了該基金2019年全數獲利的58%。

阿克曼稱，他的避險部位已在週一出場，原本投入的2700萬美元，已變成了26億美元。不過阿克曼並沒有閒著，約1天後他又把這些資金投入市場，斥資15億美元買入星巴克（Starbucks）、安捷倫（Agilent）、波克夏海瑟威（Berkshire Hathaway）、希爾頓酒店集團（Hilton Worldwide）、勞氏公司（Lowe’s）、漢堡王母公司餐飲品牌國際（Restaurant Brands International）來布局。

有冇人講解下即係做左咩操作先賺咁多

All in TVIX
別人貪婪我借錢買熊

對沖

信貸保護會從深度價外變成價內

即係買左d乜?

對沖啫
計埋正股蝕既唔會有咁多
淨計一邊唔計整體賺蝕根本冇意思

係咪即係Lp勁價外然後跌到變價內都有咁上下回報

credit default swap

我覺得好撚成功 對沖晒正股輸嘅之餘再多左一大筆錢低位掃貨

睇最後一段
佢應該係呢一個月內賺蝕平衡

The big short

正股驚西咩，
對衝嘅目的就係唔放正股之餘仲可以賺錢
一日未cash out都未叫蝕

人地渣住資產65億美金基金都要俾連登仔笑廢好野

送株中國病毒過佢,等佢係係下面HAPPY到暈.

正股最多咪坐
佢對沖完賺返本身蝕個份
坐多排已經大賺喇
一個好嘅portfolio根本就要咁

兒登你知多少

我知
讚佢大跌巿打和係啱
但個標題誤導囉

用0.4%就對沖到正股真係誇張

點解強積金冇對沖

如果係LP
問題係對沖幾多次先中一次？同埋要沖到咩先放？

笑鬼死,又係其實唔難系列
人地賺到笑就話人地跌左個2蚊落地唔計
好心做人open d去接受別人既成功啦

the big shit

連菲比斯都係廢老，呢啲二打六算乜

跟連燈仔all in 7500點只贏咁少

當你7500升100% 2700萬都係變5400萬咋喎

其實點解唔直接沽貨要做對沖
係咪大戶難沽清先做呢啲操作?

鳩噏勿認真

我冇笑過佢
我係指對沖只係一個好平常既操作
淨係睇一邊爆幾多倍根本無意義

要讚佢不如話佢反手timing 靚到癲啦

同連登仔買熊一樣啫

之前可能有一百隻同類基金死咗,
啱啱到佢賺大錢.

唔知係有內幕料定真係分析得咁準

别人恐懼時按埋老婆仔女買牛

人地一隻股票5億美金倉，沽貨會影響到個價，剩係沽貨都輸錢啦，如果個市唔跌睇錯，唔通個5億買番貨，一出一入已經輸

All in short

前兩日宣布QE TVIX跌咗兩成雖然而家升返

...
香港大部分券商都計單邊按金
你有十零萬都可以開幾百對期指長倉同沽倉
然後跌1000點你就賺千幾萬
不過同時輸千幾萬

係咪姐係買左期權 option trading?

大淡友

買左面神對家

平時連登仔笑開巴菲特 而家笑佢廢佢應該感到光榮

佢一邊賺20幾億，一邊冇蝕啊

呢條友咪Netflix 黑錢條友

有正股倉架

近年來主要投資方式是瞄準7至8間被看好的公司，每間公司投入5億至10億美元，但在今年2月底時，阿克曼相信武漢肺炎疫情大流行，將對美國甚至全球金融市場構成巨大風險。

阿克曼和他的團隊花了2700萬美元，買了所有投資組合保護，主要是專注信貸市場，當時利差還在低點，他購入了針對投資等級債和高收債指數深度價外的信貸保護，這一避險措施能讓潘興廣場避免波動性和金融風險增加的衝擊。

佢就真係欠支那一句多謝

睇中文似係cds

藥廠果集

根本好多hedge fund佬無論個巿點差都可以賺到笑
所以話金融業真係無得輸
無論點樣攬炒都唔會攬炒到佢地

betting on zero

等睇佢倒蝕

CDS 賺果25億佢都只係用60%買野
證明佢都仲有顧慮。

隻隻字都識但唔知講乜

入市要all in?

小問題啦
相同連登仔比？
未夠班

一注獨贏

又一鳴驚人了

拍套 the greatest short ?

係cds

65億連奶連登仔腳趾都唔配

中文叫開信貸違約掉期

睇過netflix講佢果啲片 比人話佢成日買空定睇衰乜嘢咁

巴菲特定菲比斯啊

借個位

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

其實hedge fund manager 最少自己一定贏，投資者贏輸都有管理費（2%+ 資產規模）收，贏咗就拆提成 。

投資者贏輸都要比管理費都*

佢賺左 邊個蝕左

cds好波

the big short

不嬲都係 但你敢唔敢押身家?

個個提佢今次贏，但係冇人提佢上年沽空港紙輸到爆廠

所以話基金經理幾易做
唔記得人輸錢
只記得人贏錢

套野入面藥廠蝕勁多, 而家搵返哂